%@metapost:BMetropole2008.mp
%@Titre:Métropole -- 2008
Cet exercice est un questionnaire \`a choix multiple.\\
Aucune justification n'est demandée.\\
Pour chacune des questions, trois réponses sont proposées. Une seule est exacte.\\
Chaque réponse exacte rapporte 1~point.\\
Une réponse fausse ou l'absence de réponse n'enlève aucun point.\\
   
\medskip
\noindent \textbf{Pour chacune des quatre questions, indiquer sur la copie le numéro de la question et recopier la réponse exacte.}\\
   
\medskip
   
\noindent \begin{tabularx}{\linewidth}{|c|p{4.5cm}|*{3}{>{\centering
        \arraybackslash}X|}}
\hline
\No & Situation &Proposition 1&Proposition 2&Proposition 3\\
\hline
1&$ABCD$ est un parallélogramme. Quelle égalité vectorielle peut-on en
déduire ?&$\vecteur{AB}=\vecteur{CD}$&$\vecteur{AC}=\vecteur{DB}$&$\vecteur{AD}=
\vecteur{BC}$\\
\hline
2&On considère un cylindre de rayon 3~cm et de hauteur 6~cm. Quel est
le volume de ce cylindre, exprime en cm$^3$
?&$18\pi$&$54\pi$&$36\pi$\\
\hline
3&On considère dans un cercle, un angle inscrit et un angle au centre
qui interceptent le même arc. L'angle au centre mesure
34\degres. Combien l'angle inscrit mesure-t-il
?&34\degres&17\degres&68\degres\\
\hline
4&\includegraphics{BMetropole2008-1}&Ni rectangle, ni isocèle&
Rectangle et isocèle &	Isocèle mais non rectangle.\\
 & Le dessin ci-dessus représente en perspective une pyramide à base
 carrée de sommet $S$. Quelle est en réalité la nature du triangle ABC
 ?&&&\\
\hline
\end{tabularx}